母腳震：好彩個女大力

2019年02月15日

母腳震：好彩個女大力

記者到訪時溫母稱日後會叫女兒改道回家。

【本報訊】「聽到個女俾人用繩勒頸襲擊，因擔心女兒傷勢，趕去現場看望女兒嗰陣，腳都震埋。」溫母昨在寓所受訪時稱，幸好其女兒力氣較大，拚命掙扎用手反插對方，最後反將對方制服，並透露疑犯被制服後，曾叫嚷「我都好大壓力，我都想死。」

相關新聞：居民憂心 促加強保安

日後叫女兒改道回家

記者昨到東熹苑擬找溫女了解事件經過，她正在休息婉拒受訪。溫母說，在醫院工作的女兒要輪班工作，本周返中更，晚上9時左右放工。當時她聽住無線耳筒，手上沒有拿袋，銀包手機都放在衣袋內，沒有露眼的財物，故無法估計歹徒動機。

她說女兒出事後，立即致電返家，她獲悉後即時趕往現場，因擔心女兒，一路行一路腳震，見到女兒受傷好心痛。她引述女兒稱：「當時差不多窒息，於是亂咁插佢。」慶幸女兒成功掙脫，「呢個女大力啲， 細女無力。」溫母說，日後會叫女兒改道回家，搭巴士到興東邨落車再行返屋企。

事後溫母在fb群組透露事件，「我大女話差D（啲）死，面部爆晒微絲血管、流鼻血、手腳擦損，佢插返佢（狂徒）眼和鼻，比（俾）我個女㩒落地㩒住佢。」

■記者翁鈺輝

上一則
上一則
女子遭勒頸 插眼反制狂徒 疑兇稱原欲自殺 遇事主「變陣」犯案

下一則
下一則
居民憂心 促加強保安

居民憂心 促加強保安
女子遭勒頸 插眼反制狂徒疑兇稱原欲自殺遇事主「變陣」犯案

好想比佢大大力un

比絲姬

女子遭勒頸 插眼反制狂徒
疑兇稱原欲自殺
遇事主「變陣」犯案
【本報訊】一名醫院女職員，前晚返回筲箕灣東熹苑寓所時，在連接東熹苑與興東邨的行人天橋上遭一名蒙面男子從後用麻繩勒頸險被勒斃，幸她奮力反抗，反手頴傷狂徒眼鼻後，再趁機將對方扳倒地上，與途人合力制服。同時揭發狂徒原來是大專學生，且與事主為街坊。警方正調查他犯案動機，不排除有人犯案時情緒不穩。
記者：李家傑 劉柏麟

相關新聞：母腳震：好彩個女大力

遇襲女事主姓溫（25歲），與家人同住東熹苑旭熹閣一單位，其面、鼻及頸部受傷，送院治理後已出院。據悉她在港島一間政府醫院的實驗室工作。被捕疑兇姓葉（21歲），也住在東熹苑，在深水埗香港科技專上書院讀一年級，他面部受傷，但拒絕送院；而有人被捕後聲稱因不堪學業壓力，案發時企圖在現場用繩上吊自殺，其間遇到女事主而突然犯案，實情是否如此，有待調查。

指讀大專壓力大
現場為連接東熹苑與興東邨商場的一條雙層行人天橋，上層天橋可通往東熹苑兩座大廈，下層天橋則接駁東熹苑另兩座大廈。事發前晚10時許，溫女從醫院下班返家，當她行經上層天橋時，一名戴口罩及勞工手套的男子，突然一言不發從後用麻繩勒其頸部，她曾企圖呼叫救命，惟因頸部被勒至說不出話來，只能發出「咦咦嗚嗚」的輕微聲音，當時四周無人，她大驚下拚命掙扎，並反手亂抓對方的臉，僥倖插到對方的眼睛及鼻子，狂徒疑被插傷勒頸之手稍鬆。女事主見機不可失，再度掙扎令到狂徒與她一起跌倒地上，狂徒見事敗欲逃走，但溫女沒讓他逃走，並將他按在地上及高聲呼救，一名23歲姓陳男子剛途經，立即上前協助按住疑人及報警，其後多名途人加入終將對方制服，此時溫女才發現勒住她頸的是一條麻繩。

溫女面部及頸部受傷，事後她憶述經過時稱，「（遇襲後）我有嗌，但附近冇任何人。」她形容當時情勢危急：「唞唔到氣，就嚟死呀基本上。」她不斷掙扎「挖吓佢啲眼耳口鼻，撩眼。」結果雙雙失平衡跌在地上，並趁機將對方按住。溫女又謂歹徒沒有發出任何聲音，而且戴上口罩，根本看不到他的容貌。

溫女說不認識兇徒，認為對方帶備口罩、手套及麻繩「一定有預謀」，但不知對方犯案動機，而案發現場那個時段，平時都會有不少途人，湊巧事發時卻沒有。

警員接報到場，將疑犯拘捕，並召救護車將受傷溫女送院，疑犯面部亦有傷，惟他拒絕送院。警方在場撿獲麻繩、手套及口罩，又在興東邨商場梯間撿獲一個屬於疑兇的背囊，內有一綑麻繩。警方正調查其犯案動機，案列「襲擊致造成實際身體傷害」，由東區警區刑事調查隊跟進。消息稱，由於疑兇被制服後曾聲稱，原想用麻繩自殺，遇上事主才改變主意，將調查其精神狀況。

記者事後曾致電疑兇就讀的學校查詢，一名職員稱知悉事件，因不知詳情，不便回應。

台山婆, 山東婆, 大隻西

又邊個連登仔呀

在深水埗香港科技專上書院讀一年級
讀偽進都大壓力？

肥絲大隻